康臣藥業(1681) 價值投資之選

康臣藥業的主營業務包括兩個大塊，一個是上市公司主體裡的傳統業務（包括腎科，醫用成像，婦兒系列藥品），另一個是併購進來的玉林製藥業務。
以1 + 6產品佈局，以腎科系列為核心，配合影像，婦兒，骨傷，肝膽，皮膚，消化系列產品作為發展戰略。

A) 康臣分部
1) 腎科系列 (佔總收入60-70%)
根據近年Lancet的研究表明，慢性腎病病人總患病率為10.8%, 預計有1.195億患者。而慢性腎病是不能完全被醫治的,需要長期服用藥物控制,而中國人普遍喜歡服用中藥來固本培元,可見腎科中成藥市場巨大。

i) 核心產品為 尿毒清顆粒 是中國唯一治療慢性腎病病人的中成藥。是按照西醫體系完成了循證醫學的中成藥品種,有強大競爭力。主要針對第二至第五期慢性腎病病人。根據安信國際2013年報告顯示, 尿毒清顆粒佔有7%市佔率, 公司表示市佔率正逐年上升。2017年成為國家醫保甲類 (可索取全費)。長期佔據腎病口服中成藥市場份額第一位。

ii) 而另一產品為益腎化濕顆粒主要治療慢性腎小球炎。

iii) 而研發中的糖尿病腎病的新藥已在2020年由國家藥品審評中心完成審評,獲批開展臨床研究。

腎科系列由2013年開始每年有多於10%增長,而面對2020年上半年,大量民眾不能外出,亦能接近5%增長,可見它的競爭力。

2) 造影劑系列 (MRI , X光 & CT) (約佔總收入10%)
根據艾美達2010年至2018年，國內造影劑複合增長率為17.22%。
康臣正在進入增長中的市場,在各方面造影劑都有研發,可見其野心。

i) 釓噴酸葡胺注射液填補國內MRI市場空白,穩居細分市場前三列；上市近二十餘年，應用近1000萬例病人。適應症：中樞神經（腦及骨髓）、腹、胸、盆腔、四肢等人，體臟器和細胞的磁共振成像。也用於腎功能評估。(國家醫保甲類)

ii) 碘帕醇注射液亦於2019年成功上市, 適用於神經放射學、血管造影術、泌尿系統造影術，以及CT檢查中增強掃描、關節造影術、廔管造影術、數字減影血管造影術。(國家醫保甲類)

iii) 而研發中的超聲微泡造影劑預計將於2021年上市。

3) 婦兒系列 (佔總收入10%)
於2019年婦兒系列收入增長達30%。中國於2019年12月1日開始實施新藥品管理法對兒童藥開放優先審評審批通道等，以加快新藥上市。相信為公司另一增長亮點。

i) 主力產品為源力康右旋糖酐鐵口服溶液為第三代補鐵劑唯一的口服液，補血效果最優；少有不良反應，耐受性更佳，輕鬆補鐵補血；口感好，易吸收。適用於兒童發育期、營養不良、妊娠、慢性失血等引起的缺鐵性貧血。(國家醫保甲類)

ii) 公司亦將啟動益腎化濕治療兒童紫癜性腎炎。

B) 玉林分部
1) 骨傷，肝膽，皮膚，消化系列 (佔公司20-30%)
在經過2016年、2017年、2018年連續三年的高速增長後,玉林製藥分部在2019年收入下趺一半,收6億下趺至3.2億,主要因此遇到非處方藥市場環境發生變化及競爭加劇。公司正在進行改革,估計2020年市場調整初顯成效。相信未來收入會按2019收入再以平均每年5%左右增長。

主要產品: 正骨水, 濕毒清

康臣藥業在前幾年以10億收購了玉林製藥70%股權,主要是為了玉林老廠區地皮。開發後已知可賣7億元人民幣, 康臣藥業有70%股權理應可分得5億元人民幣。以10億收購了擁有四十多年歷史的玉林製藥十分超值。

2019年腎科系列收入達10億元,公司整體純利率25%。純利已經達2.5億元,每年10%以上增長,估值PE10倍,已經達25億,單單腎科系列盈利已經差不到達到公司市值,估值不高 。
ROE 股東資金回報率有20%以上,是不錯水平,毛利率70%以上,可見其賺錢能力十分高。負債不高,現金流強勁。
公司2019年9月公司發佈公告,計劃於下屆股東大會前,回購股票最多4,500萬股截止2020年9月11日,估計公司已回購其自身3,500萬股股份。加上公司派息吸引接近有大約5.6%。現價買入十分吸引,安全邊際很高。

風險:
1) 國家帶量採購: 公司表示目前銷售的主要產品，不在藥品集採範疇之列, 未來3年國家針對的帶量採購目標主要為通過一致性評價並至少有三家以上供應商的仿製藥。加上，考慮到豐富的產品組合、佔比最大的尿毒清顆粒屬於中成藥獨家品種的不可替代性及各產品佔據市場的獨特性，預期藥品集採對公司的營運、盈利或面對的市場競爭影響輕微。
2020年8月中國開始對中成藥推行帶量採購,當中涉及獨家品。當中尿毒清平均每日藥費只是20元人民幣,並不高。相信被選中帶量採購機會不大,就算被選中價格下降空間並不大,反而可以提升市佔率。

2) 兩票制: 公司自設銷售團隊,所以沒有影響。

3) 「西醫不可開中藥」政策: 非中醫類別的醫師須取得指定的資質及達到相關標準,才可以開具中成藥處方或開具中藥飲片處方。中國多達7成中成藥是由西醫開, 相關政策對中成藥的銷售帶來限制。主打產品尿毒清顆粒是按照西醫體系完成了循證醫學的中成藥品種，多省將此類中成藥品種不納入受限範圍之列,所以影響不大。2020年上半年疫情期間仍有5%增長已可顯示。

4) 尿毒清顆粒專利將於2024年到期, 根據康臣Q&A表示中成藥研發需要8年。
相信未來10年未會有尿毒清顆粒的仿制藥。就算有估計對康臣尿毒清顆粒的影響不大。主要因為尿毒清有22年歷史,人們不會隨便換藥,而且它本身並不貴。加上康臣是按照西醫體系完成了循證醫學的中成藥品種,要完成循證醫學要花費大量金錢和時間,估計仿制藥廠這樣做的效益不高。康臣亦不停研發腎病藥,相信到時會有另一主力產品。

本文所提供的信息僅供一般參考之用，並不構成任何個人化的投資勸誘或建議。作者持有以上提及的股票。

推

推呀

坐左好耐。。。 留名

等食咗6078就買呢隻

幾錢買?

4蚊

咩位入

坐左年幾，留名
近排每日回購

雖然話腎科果邊提供好多盈利，而且好穩定
但估值受玉林果邊影響
玉林如果可以慢慢恢復
估值會上返 應該

同埋剔除左港股通 令成交大減
上面啲人 冇得做交易sosad，令到流通性唔夠

利申 鳩up

佢日日做回購就係想上返50億市值 但我諗業績好返 D人先會理佢
玉林由國企變私人搞 本身盈利升左好多,但一個醫改 成個非處方藥市場收哂皮
同仁堂 跌到PK 都因為咁 所以我覺得係大環境影響 時間會淘汰弱者

下半年全面復甦,成本控制好,令盈利,毛利率追回18年水平,全年派息0.28,現價3.7計,有7.5%息,業績很唔錯

業績靚仔，繼續持有

只計2020下半年玉林果邊係全盛時期既一半左右,但都已經改善唔少,但康臣果邊強勁增長Cover到玉林果邊,反而令毛利率升,因為康臣本部藥本身毛利率高d
留意到佢開始用埋玉林廠做尿毒清,協同效應開始了

邊到可以睇到玉林廠做埋尿毒清 ?

2020年8月，玉林製藥受託生產尿毒清顆粒正式投產，此舉一是形成了三基地產能協同佈局，實現地產地銷的新模式，大大提升市場需求回應效率，降低各項綜合物流成本；二是為發揮玉林製藥的現有產能潛力，降低攤銷成本取得了很好的效果。

以往尿毒清的售量係咪同其產量相等?
如果係咁，增大產量有望帶來增長